---
title: >-
    شمارهٔ ۳ - دو بیت منقول در ترجمان البلاغه
---
# شمارهٔ ۳ - دو بیت منقول در ترجمان البلاغه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر فرخی بمرد چرا عنصری نمرد</p></div>
<div class="m2"><p>پیری بماند دیر و جوانی برفت زود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فرزانه‌ای برفت وز رفتنش هر زیان</p></div>
<div class="m2"><p>دیوانه‌ای بماند وز ماندنش هیچ سود</p></div></div>